胡錫進：不打新冷戰 要用戰略周旋瓦解美野心

中美角力持續，有評論指當前中美關係是「自由落體式下墜」、「新冷戰」，官媒《環球時報》總編輯胡錫進則稱，中國不會與美國打新冷戰，應與美開展戰略周旋，最終「將拖垮對方」。

胡錫進指出，新冷戰是要中美雙方社會徹底動員、世界大部分國家都參與進來的全人類運動，不是美國執政團隊和支持他們的那部分精英能一家獨定的。「把人類重新帶回到冷戰中，這是歷史決不會原諒的罪惡。華盛頓那樣干將面臨從美國國內到全世界的大量阻力。」

他稱，今天的世界高度融合，不是強行的政治塑造，而是技術進步和市場經濟不斷擴張的結果。沒有力量能夠把世界重新進行政治或者意識形態陣營的徹底分割。

他舉例說：

雖然中國的技術能力仍弱於美國，但市場規模已幾乎與美並駕齊驅，試問，美國的芯片如果都不賣給中國了，它賣給誰去？目前它的一半以上產量銷往中國；美國的農產品如果也不往中國賣了，部分土地就要撂荒；通用汽車40%的銷量在中國市場，如果它退出，就不再是世界有競爭力的公司。
他又進一步指，德國奔馳、寶馬、奧迪的第一大市場都是中國，歐洲各大奢侈品牌的很大一塊利益和未來希望也在中國。歐洲很多城鎮因為中國遊客的到來而更容易延續繁榮與驕傲。他稱，歐洲人雖不喜歡中國的意識形態，但與中國交往並未妨礙他們保持自我，反倒是與中國「脫鉤」讓他們感到未來的某種懸空。

胡錫進稱，中國瓦解新冷戰要比美國把新冷戰坐實的可操作性和勝算大得多。美國少數地緣政治狂希望不斷激怒中國，通過雙方一來一去的加碼互動，對美國和西方社會開展進一步的極端政治動員，以獲得對華打冷戰更激烈出招的授權。但他也稱，美國若踩到中國底線，非要打，那麼即使熱戰，中國也不怕。

他稱，今天的中國既不能慫（害怕），也不能衝動式地「豁了」。中國人應當做的是與美開展地緣政治史上從未有過的戰略大周旋。

我們有充分能力頂著美國壓力繼續執行自己的議程。我們要繼續擴大開放，美國越是試圖搞新冷戰，我們越要擴大開放。這樣的中國對美方的新冷戰野心將構成前所未有的戰略泥潭。我們將拖垮對方，美國終將在其內部形不成真正不惜代價的決心，也在西方形不成一致對抗中國的凝聚力。所謂新冷戰，將成為美國實力單方面的漫長消耗。

美國e家唔似想冷戰，似想南海地區熱戰喎
阿胡生d評論咁out架

你都講左出來了，仲算唔算戰略？

算罷啦 打返場仗

原來如此

咁有乜戰略

中國要硬起來對抗

斬首行動

唔妥你共產黨就緊係打鳩你啦

縮鳥
邊有可能唔縮

等北戴河

支蛙蛙

打冷震就有你份

我只係見到戰狼外交，不斷團結美國既盟友

前排唔係戰狼上身好想打交嘅咩
話打到人返去石器時代架嗎

弱國有得揀架咩?

家生胡生你話事?
習帝話事啊屌你老母

人地堅決要打咁點？

咁即係乜呀？

中國式陰道

借用支那人概說話：裝孫子

冷戰唔係你話唔打就唔打

只要瓦解你中共就得啦,市場係基於人民,唔係你共產黨

唔打冷戰咪打熱戰囉

小支那撚有資格同人打咩

唔到你揀

你話唔打就唔打呀

中國唔買美國/台灣原材料
華為已經寸步難行

屌你老母，咁都忍得？我都忍唔到美國帝國主義啦

咁打熱戰囉

又話搞你南海就搞人加勒比海, 山雞哥呢?等緊睇你出手啊, 唔搞正契弟

大陸佬同親中派勁鐘意將D名詞前面加「政治」兩隻字係前面就當成眨義詞去鬧人
其實自己都唔知咩意思，真心無厘頭
「政治化」根本=文雅版「屌你老母」

明明冷戰時期係西方國家最自由發展最快既年代
條傻鳩吹撚到冷戰好似文革咁

仲打冷戰，美國明顯唔想拖，局你開熱戰

想起個落台階比自己，收皮啦

我仲等緊老解殺入香港，狙擊香港人，後果自付

冷氣軍屍

胡鍚進如果拍以前大6中日戰爭片，漢奸個角色冇得輸

又話打 奉陪既？

pin this

支那世清

世界高度融合不過你仲係封鎖市場呢

你估隻小學雞會無可能睇報紙學戰略

由抗日開始周旋左咁多年仲要轉多幾耐？

又係你撩起人地玩冷戰先

你地打啦.jpg

原來仲未開放

支那人真係笑死人
美國：買大豆！
支那：我們絕不讓步

美國：冷戰
支那：我地肯買大豆了，唔好冷戰

美國：熱戰
支那：我地肯冷戰了，唔好熱戰

佢驚緊冚家歸中享受中國人殊榮驚到傻咗

呢條閒人經常對國家指手劃腳說三道四

大致戰略係囤好啲石頭，唔好俾敵方再砸對腳。

中共倒台之後美國一樣可以同中國做生意

點解唔派解放軍

美國如果真係要打 佢1990年 星球大戰就開到你波
宜家仲有好多太空野 都收收埋埋
中國唔識死

你有閪資格咩, 以為自己係莊?

中共倒台了
中國人還是中國人
只是換了民主化既中國

又係想講到中國唔買你美國嘢美國會亡國咁 的確中國市場係好吸引同集中 , 但唔好唔記得仲有個國家同中國差唔多人口

美國人唔識睇中文

美國佬不停踩緊你條底線啦，係你條線愈踩愈縮

美國的芯片如果都不賣給中國了，它賣給誰去？目前它的一半以上產量銷往中國；美國的農產品如果也不往中國賣了，部分土地就要撂荒；通用汽車40%的銷量在中國市場，

中國需要買美國貨 > 美國一需要賣貨比中國.
中國唔買美國貨活活拖誇美國咪winwin lor
.......唔好意思, 唔記得啱啱又買完大豆

支那人垃圾淆底獸

就算美國朋友隊承認台灣獨立
我敢講中共都唔敢開戰
連佢地中共都知打唔嬴既仗唔會打
美國打金融戰都係想焗佢出兵
但好早支那人就諗定食草
為左唔開戰食草都可以

會縮沙嘅支那狗唔係一條好嘅支那狗

美國若踩到中國底線，非要打，那麼即使熱戰，中國也不怕。

望下人地d F35 咩列根號

再望下人地後邊有幾多盟友

支那情色王 = 胡錫進

冷戰？你憑咩同你打冷戰？
上次蘇聯都叫自給自足，撐到三十年
我驚你二三年都無

仲有

瓦解美心

人造衛星上太空，太空人登月，都係發生係冷戰時代

跪底 = 戰略周旋

佢連底褲都無仲講底線
踩落佢春袋度都唔敢打啦